中國賣寵物用快遞 上萬動物被困6天死9成

中國賣寵物用快遞 上萬動物被困6天死9成
最新更新：2020/09/29 12:39

（中央社台北29日電）中國有業者想用快遞運送上萬隻寵物，卻因違反法規無法寄送。裝滿動物的運輸車輾轉6天，被關在紙箱內的動物9成餓死悶死，直到事件曝光才有人前往救援，有網友用「浩劫」來形容現場。

中國大陸的「郵政法」推定，「各種活的動物」屬於「禁止寄遞或者在郵件內夾帶」的物品，但仍有許多繁殖商在網上兜售寵物，隨便將動物置於快遞紙箱中運送，並不在乎動物的權益與生命。

香港01報導，3輛載著寵物的運輸車17日從繁殖場駛往鄭州市中牟縣的物流園，然而物流園因疫情，以及缺乏「一犬一證」的合法手續而拒絕接收，運輸車因此在中牟縣滯留約3日，部份動物因此死亡。

後來運輸車再轉到安徽省阜陽市的繁殖場，但繁殖場見車上載有動物屍體，擔憂使場內其他動物受感染，也拒絕接收。至22日，運輸車轉往東興物流園後，事情才曝光。

網上影片顯示，物流園內遍地是快遞紙箱，動物被關在挖了洞的狹小籠箱內，有民眾戴手套持剪刀解救箱內寵物，物流公司的工作人員也紛紛協助拯救，自掏腰包找人找地方，將存活的動物放出來喝水、吃東西。

有當地媒體表示，現場臭氣熏天，多個愛護動物組織協助救援，將尚有生命跡象的動物轉移到新地點安置。經過清算，倖存動物的總數約1074隻，包括877隻兔子、99隻倉鼠、70隻狗和28隻貓。

網友形容事件猶如「一場浩劫」，並稱「歸根究柢都是網購寵物的禍」，「懇請大家不要透過快遞購買寵物了，尤其是小鳥小兔子倉鼠之類的，一路上被拋來扔去，就算賣家承諾死亡可以免費再補發，但一條小生命實實在在的死亡了啊。」

中國網購寵物猖獗，與民眾意識和政府效率有關。官媒新華社去年曾報導，絕大多數店鋪並不諱言使用快遞寄送動物，對客戶的質疑，有業者回應稱「沒關係，他們（快遞公司）對發活體都是睜一隻眼閉一隻眼的。」

去年5月，山東德州有人被自己網購的蠍子螫傷。去年7月，陝西渭南還有一名女孩網購銀環蛇，被咬身亡。（編輯：翟思嘉/沈朋達）1090929

運輸滯留缺氧缺食水 數万寵物死在快遞箱
（北京28日綜合電）近日，有愛心人士在愛狗群組看到一則關於寵物滯留在河南漯河的東興物流園裡的影片，片中可以看到，滿目都是被包裝快遞箱

動物都網購 仲要大陸

支而家好冠支那賤種賣寵物，鬼唔望班仆街死全家

河南省漯河市召陵區東興物流園區上周二（22日）有近3000隻寵物被發現因運輸車「滯留」而長期被困在快遞箱中，部份寵物因缺氧、缺水、缺糧而導致死亡；事後有愛護動物組織人士前往現場，將尚有生命跡象的

終蟈又贏

滯留物流園 河南數萬寵物死在快遞箱
2020年09月29日10:46 最後更新: 11:42

做貓貓狗狗係支那出世慘過死

其實絕大部分生物都係。

亲 没事儿 没事儿 咱们店 死一赔十

支那人快撚啲絕種啦屌你老母

物流園裡震驚一幕，近萬隻寵物滯留在快遞箱內死亡
2020年09月28日 12:47 新浪網 作者 北京日報都視頻

唔係點樣刷到直播網購個條數

或者呢啲貓貓狗狗上世就係支那人
然後買/賣/運嘅人下世又做返

中國有業者想用快遞運送上萬隻寵物，卻因違反法規無法寄送。裝滿動物的運輸車輾轉6天，被關在紙箱內的動物9成餓死悶死，直到事件曝光才有人前往救援，有網友用「浩劫」來形容現場。

唔放上Twitter

支那人真係好撚痴線

只有怪班動物生係呢個地獄鬼國

買嘅人都有責任啦，網上睇幅相就買，有埋短片都咁話，咁鬼兒戲架，要親身去望住佢精神健康先買架嗎

分分鐘人口買賣都有咁做

特登整條純文字嘅片

push

支那人完全唔當生命係生命
成個體制都毫無人性

聽過有人咁寄BB

支那人：正，湯都唔使湯，直接落鑊

搵幾張靚圖先放得架

對佢地來講，唔好話貓貓狗狗，人命都不值一提！

中國特色挪亞方舟，外人別說三道四

▲現場佈滿毛小孩屍..體。（圖／翻攝自微博）

死唔去個啲先勁，6日無水飲，仲要係bb

做蚊 甲由 烏蠅 白蟻應該無乜分別既 係部分脊椎動物慘少少姐
非脊椎動物始終佔動物大多數

之前有寄台灣

Youtube講明唔比呢啲所謂嘅片出現
成日見到想report但又冇option揀

萬隻都吾系好多啫，最多咪遲啲俾番啲客😅😅
最緊要清理好啲屍體，一陣D屍毒流落水源感染到食水就吾好啦😅😅😅🙏🏻🙏🏻🙏🏻
萬隻一個月動物工場好快recover番條數啦😄😄

做乜鳩，上支那買寵物

絕望了.....贏不了.....只係你嘅幻想

近万只宠物 滞留中死亡

CLS......
對人都咁差，咁動物點會好

買個班都痴痴地

大家放心, 老衲冇事

真係貼易碎品都唔掂

WTF

on9

認真支那人咩都靠人送又咩都只係用電子付款方法

咪變左有事就叫晒救命

仲話電子"支付"係四大發明
無電無網絡用咩比錢
賣屎忽？

有生命既仲要靠速遞集運咁，咪又係貪方便咩後果都唔理

睇老貓d意外gif post都好多就係貪方便，結果就死撚左

貼易碎最多咪無咁大力擲落貨車到
人地講速度效率
可能全部未送到之前己經擲死左

做動物都唔好做支那動物 cls

好撚癲，試諗下運送過程中又比人又撞又拋又壓
仲要完全冇光線又空氣又糧食，就算運到嚟唔死都一身散
係支那人先會咁對啲動物

冇死到嗰啲動物重慘撚過死

背脊無向天嘅佢哋咪又係拎嚟虐待

所以而家咪再投胎轉世

根本成個國家都係冇人性同冇腦

喺支那死左好過冇死

死幾多都冇問題，畜生有咁多

痴撚線 雖然唔係第一日知 但都要講

網購竉物都算 有相有片 唔呃你都叫知自己買咩
用包裏去寄竉物 真係得支那啲垃圾先會諗得出
物流掉貨係常識 仲要冇通風 冇水 冇食物

人都賣得 好正常啫

中國人都唔好學人坐車坐飛機,寄自己去啦ON99

動物權益法 死晒d動物

深井豪景花園 果兩條麻甩佬掉29隻寵物落街.....

係咪就做呢D賣寵物生意?!?!

因為方便賺錢同一步步令中國人更加冇人性
中國係冇動物保護的

支那冇動物權益/動物福利法架
佢地虐待動物，生生肢解隻狗仔都唔會有人理
所以我地香港人一定要企硬唔好被野蠻同化

網購毒蛇 唔想做中國人都應該有好啲嘅方呿掛

賣寵物定賣屍肉啊

諗起集運大閘蟹個post，咁多動物死咗應該臭到仆街

天滅中国人 屌佢哋老母！！！
生命唔撚係貨物，呢啲野蠻人幾時先會進化！

支那啲空氣土壤都慘啲

痴撚線國家

還有一名女孩網購銀環蛇，被咬身亡< 死不足惜On99

支那人趙立堅話「Shared bicycles, high-speed rail, mobile payment, & e-commerce are China's "four great new inventions."」喎

中國人做事真係亂柒咁黎

送唔送香港香港買好撚貴

不重視生命嘅文明就是這種，死清光不可惜

世界上最醜的支那人

幾時全世界一齊屠殺支那人

全世界最撚聰明就係中國

喺中國 就算做棵樹都會仆街
何況動物

扮寵物姐，實際上野味

有無蝗蟲賣？

民智未開

好有支那特色

可笑

支那人好鐘意整埋d尻片加d奇怪音樂

跟住成段野不斷重覆

見到好心痛。支那人完全唔尊重生命叭係當佢地係一件貨物

YouTube根本唔想人Report

支那人有冇腦架

支那人唔會浪費嫁wo

屍都同你食埋都似

支那人真係垃圾中既垃圾

咁梗係啦，習帝話唔好嘥嘢。

中國賣寵物用快遞 上萬動物被困6天死9成